[Audit] Second tier offer 討論區

依家有冇人仲等緊2nd tier既offer
或者interview?
我自己申左sw rsm bdo 冇回音
得crowe 中匯 hlb 有interview
目前crowe冇去 中匯IN左等offer (perfer) HLB就等多幾日冇中匯offer就去IN

hlb > ZH
起碼big4會請hlb
zh no news

唔係掛
咁係咪應該要狗衝HLB

我無聽過有big4人 前身zh
dtt 好多hlb

我唔知 無入hlb
等緊其他

ching 你等緊咩?

見親關於HLB都係踩嘅，搞到我連in都唔想in

真 但其實佢排bdo後面
Standard又統一入big4又易
某程度上都ok la如果for只做短期

事實係垃圾黎, 就算轉到big4 都會俾人當垃圾
不過再轉出去就冇人知

琴日HLB打黎問我有冇時間interview，我話再confirm就收線手上暫時得Moore Stephen offer，所以唔知去唔去HLB好

去

銀行果D

自己比較想work life balance
Audit 5年係會升得快 但係真係會死人
banking 就算officer (see what dept) 某D都轉出去幾好
當然 唔好做teller

一齊去hlb囉ching?

我都係跟佢排名

認真？間野好多負評

但我都係打算浸一年入番big4，所以都係捱一陣咋
又唔係長做，還店都幾多hlb人入番big4，有保證

其實根本就一樣啦 水記都全部係中資公司
我水記frd黎緊就要上大陸 擁抱國家
你樣樣都驚可以quit呢行

水記對面街就hlb

Bdo有冇人見完man in 收到offer

唔講啦，樓主google 下應該好多feedback你睇自己睇啦

係 不過我都唔建議hlb
只不過係因為樓主你得呢個offer

利申 我就無入

second tier audit轉出去有咩工做到

我都搵到好多負評
但搏番入big4好似易啲

Moore stephens/HLB

依家打番電話上去約interview先我，你一唔一齊？

聽日佢冇時間in，話睇下schedule再覆我

啱啱打去冇人聽

講錯，應該係話星期五佢唔得閒，我聽日唔得請唔切假

等佢打黎？

係

啱啱約咗聽朝10點見工
我星期五收job 勁chur都抽時間去in

加油 等巴打你比tips

溫英文對答嘅個人strength 同 weakness
應該都冇乜要注意

做緊一年local

最終佢都打黎約星期五in

如果入到kpmg，我諗我做一陣hlb就走

我都收到，ESG係做咩

環保方面嘅audit

自己唸

wtf 我連batch 3 都唔係

可唔可以解釋下batch3係咩？

dtt班hlb係經bdo跳 個年搞到bdo一獲泡

邊個話再轉出去無人知

big4 洗底大法, 我自己見到hlb 就一定唔會請, 仲衰撚過d local 出黎

我都係聽日10點

個批人唔知係好彩定唔好彩, 佢地由hlb 去 bdo 冇discount, 再去dtt 都冇discount 但就係咁俾人屌廢物

下... 無可能 係咪team 2

其實有冇firm 少OT

有啊 你可以去做地盤 無OT咖

lul consult 24on call

我意思係OT Claim
地盤好似都有OT

Ching留tg一齊去？

HLB Crowe 據我所知 無OT Claim
得飯錢的士

big 4好多契弟 係又屌唔係又屌 唔識做又A比D細既

Commercial

轉番commercial會唔會人工跌好多？

唔會掛

巴打留個tg?
我都有hlb interview

幾時？我已經in緊

Check tg

巴打今日in成點？

即場比offer
個個都有

想請問你係之前in完無offer? 定係未in過？

未in過

聽日到你啦喎

Mazarsz有冇咩消息 好似好靜咁

依間唔係請完好耐啦咩....??
應該完左啦啵...
中匯都已經請夠...
依家應該係得番最西果幾間..有追開我post都知邊間

清間local 環境如何？

好過某啲secondtier offer ，係衰冇list co做

HLB真係好等人用喎，都係即場比offer，會唔會大機會probabtion未過就炒

唔夠人學人接big4 d job 做入左去等wok 死

認真問，手上得HLB同moore Stephen offer，唔識揀

hlb

夠膽簽咪得囉

晉升機會？

人工同13months 準時收工 job又唔細 幾億revenue

請5請人

真心呢，佢缺人啊，我又要走

挽留你的話仲走5走

出到18000都走，我想入番big4

HLB team 1有冇人知好唔好？

Big6

HLB team 1 and Moore Stephen team C

Yes,但有親offer都係入team1
證明hr都知咩料

有冇人in 咗rsm audit second round,可唔可以講下大概問咩同written test 做咩

下 rsm仲請人咩？

12月先尾派完second round interview

有無人可以講下cheng&cheng interview 係點
Hr話會有個test
上網睇d人話係double entry related 唔知真定假

Double entry好易姐
最多問下你 開咗sales 但未收到錢
Dr 乜cr乜

fresh grad 想問 中匯 定 bt?
but bt 15k
真心。。邊間大機會入返Big4?

你唔洗揀啦
一個13k一個15k

下？果陣我10分鐘in完。。。
點傾咁耐？

下有依啲㗎？
我淨係online interview咗十分鐘

咁最後有冇入到？

Dr ar
Cr sales

會唔會問埋shares issue同consol個d

唔會啦點會問依啲

Btw 中匯list com多过BT
但中国公司好似有d伏

問左三條Dr CR question (sales)

感激ching

Rsm(team 5)
BT
GT
CH
MS

應該點揀好？利申：想做得開心舒服，唔太wok，人事正常

Rsm>anything
人工最貼big4

有曬offer?

係呀，全部都係A2 grade
人工黎講RSM > CH > others
但係我知RSM team 好大獲，所以未必考慮，想知大家會點排remaining
已知BT唔洗返大陸，得呢個point吸引到我

如果人工3字尾做緊commercial，轉入second tier 某1間M&A advisory但人工得返3字頭，抵唔抵轉?

Crowe 冇乜人講既

仲講依間我開過一個post講
劣過HLB

天秤仔最後去左邊

2nd tier.......

second tier M&A advisory跳入big 4唔知易唔易，big 4 audit想跳入big 4 M&A唔洗諗

有大做大
big4 audit 會好過入2nd tier adv

我本身係big 4 audit出黎commercial firm架，但發覺commercial做落去好伏，升得極慢囉，想轉返advisory

2nd tier exposure 差太遠

big 4 M&A advisory基極上唔收big 4 audit轉過去，除非high performance+有人refer

我知，但有無得揀呀嘛，audit同commercial做得耐好伏，有得揀邊個唔想big audit平grade轉過去big 4 advisory

應該唔算容易跳big4 m and a, 同埋你要減人工, 不了
一係返big4 audit

我都有諗過做返audit，但覺得長做都係做唔過，big 4 audit幾高人工出唔返去又係晒氣，減人工如果第二日升得返有乜所謂？睇野睇長遠

deal size 太size 你都唔會跳到去邊

細*

咁入邊易唔易升

其實如果你audit果陣做過ipo 出黎做FC related好輕鬆

咁做乜嘢
Working 唔使做咁即係坐咋喎

你做咗幾耐？
跳出去有冇人工加？

你已經有一年exp都係比A1你唔係搞笑啊

咁冇list co經係差少少

Shinewing 係咪派完offer

好多時local轉second tier 1年都唔得
我聽過5年local同pass 3科都係做A2

咩grade?

Discount 左3年

On9
比着我唔撚take

但一世都係local
冇出人頭地嘅一日

無分對錯既
有d人又想做audit
但又想生活有個平衡
最緊要佢覺得值得就得

Audit其實唔算難做 只係工作量多

萬事起頭難
我依加就係經歷緊呢個階段

好難喎唔識做

係咪啲sen 講嘢講得好快一次過講晒你要做嗰啲working傾然後就叫你做
又或者係咪睇住啲working完全唔知做緊啲乜嘢

有無清知 BT 點 好唔好做 農曆新年後on board

Lol 我依家既情況係
睇下舊年有咩working
今年都做
咁如果有new item (eg lease)
自己要醒目
開返個lease既working

所以係
無人同我講要做咩
但mic會提我
同埋唔識可以問

#ref

想問下CH有冇邊team係相對比較好小小?
聽人話某啲team (特別係新team)好撚伏，唔知係咪真?
利申︰已reject，純八卦

想問吓bdo同rsm experience hire會幾耐出消息

但peak唔係應該等人用？ 咁佢又叫人in既

新team即係邊條？
聽入面有朋友講，有啲team一走冇咗半條team
唔知係咪你所講個條

以我所知，佢地有勁多partner ，每個既做法都唔一樣，毫無系統可言
我諗可取之處只有人工比出面多啲啲咁大把

有冇人in 左moore，大概問咩

樓主浦下頭喇，入左2ndtier 未

情况點？

中資唔代表有問題wor
重點係risk高fee低

其實risk都唔會高得去邊
高嘅就唔會簽得落手
就係明知有問題，比人睇實咗，出千機會少好多

你禁講ey就唔洗比人罰錢啦

笑料第一日入行？

星期一翻工，有咩想問？留個tg?

知唔知多唔多人入到second round? 入到大概會咩咩

同一日見哂HR & Sen Man，兩個都好nice好好傾，我覺得算係易入

好 感謝

Moore出左second interview 味

其實BDO有無double pay

天秤仔蒲下頭分享下2nd tier la

想知咩

家下忙唔忙

同事好似好忙，但本人mid join入咗sme team，勁hea

咁快等收爐

今日淨係做咗一個鐘嘢
Senior從來都唔催我 都唔問我嘢
我經常都係自己報告進度，唔太過份應該都ok
要自己衡量可以hea成點 份嘢幾時交

audit跳番出commercial 可以做咩？assistant accountant?

有無人second int 完rsm 有消息？

推推推

你做多幾年，帶下大job做incharge
包你收返呢句
A1仔，收起你“以為”既野啦

聽日返新工lm

興奮？

不安

咩grade先

Rsm audit出曬offer味